\section{Enrichissement de l'éditeur graphique}


Afin de créer facilement une instance de SimplePDL il faut utiliser soit un éditeur textuel (voir Tâche 3) soit un éditeur graphique. Nous allons réaliser ce dernier grâce à la technologie GMF. Pour cela nous utilisons le Dashboard fourni. Nous créer un .genmodel permettant de générer les annexes du projet. Nous choisissons ensuite la forme graphique de nos éléments (une boîte pour une WorkDefinition, un lien pour une WorkSequence, un label pour un attribut, ...). Puis nous choissions les éléments de la boîte à outil que nous voulons avoir (WorkSequence, Guidance, ...).


Enfin nous réunissons le tout grâce à un mapping depuis le Dashboard :


\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=12cm]{../images/GMF_Dashboard}
    \caption{GMF Dashboard}
    \label{gmf_dashboard}
  \end{center}
\end{figure}


Nous pouvons ensuite lancer une nouvelle application Eclipse depuis notre projet. Nous pouvons dans ce nouvel Eclipse créer un diagramme basé sur notre SimplePDL et l'éditer :


\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=12cm]{../images/imageGMF}
    \caption{Exemple de diagramme SimplePDL}
    \label{simplePDL_diag}
  \end{center}
\end{figure}
